[
  {
    "question": "¿Cuál es la posición de la Tierra con respecto al Sol? ¿La primera, La segunda o La tercera?",
    "options": [
      "La primera",
      "La segunda",
      "La tercera"
    ],
    "answer": "La tercera",
    "comment": "¡Es el tercer planeta después de Mercurio y Venus!"
  },
  {
    "question": "¿Cómo convierten las plantas la luz en energía? ¿Iluminación, Transpiración o Fotosíntesis?",
    "options": [
      "Iluminación",
      "Transpiración",
      "Fotosíntesis"
    ],
    "answer": "Fotosíntesis",
    "comment": "¡Muéstrame lo que tienes!"
  },
  {
    "question": "¿Qué país regaló la Estatua de la Libertad a los Estados Unidos? ¿Francia, Canadá o Reino Unido?",
    "options": [
      "Francia",
      "Canadá",
      "Reino Unido"
    ],
    "answer": "Francia",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál de estos colores no es uno de los colores primarios? ¿Rojo, Verde o Amarillo?",
    "options": [
      "Rojo",
      "Verde",
      "Amarillo"
    ],
    "answer": "Verde",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuándo se celebra Halloween? ¿1 de noviembre, 31 de octubre o 30 de septiembre?",
    "options": [
      "1 de noviembre",
      "31 de octubre",
      "30 de septiembre"
    ],
    "answer": "31 de octubre",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el planeta más pequeño de nuestro sistema solar? ¿Marte, Venus o Mercurio?",
    "options": [
      "Marte",
      "Venus",
      "Mercurio"
    ],
    "answer": "Mercurio",
    "comment": "¡Sí, es Mercurio!"
  },
  {
    "question": "La ofidiofobia es el miedo a: ¿Las alturas, Las arañas o Las serpientes?",
    "options": [
      "Las alturas",
      "Las arañas",
      "Las serpientes"
    ],
    "answer": "Las serpientes",
    "comment": "¡El miedo a las serpientes!"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos dientes tiene un humano adulto? ¿32, 36 o 38?",
    "options": [
      "32",
      "36",
      "38"
    ],
    "answer": "32",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué fruta es esta? ¿Mango, Fruta del dragón o Papaya?",
    "options": [
      "Mango",
      "Fruta del dragón",
      "Papaya"
    ],
    "answer": "Mango",
    "comment": "¡Veamos si puedes resolver este!"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos continentes hay en la Tierra? ¿5, 6 o 7?",
    "options": [
      "5",
      "6",
      "7"
    ],
    "answer": "7",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué metal es líquido a temperatura ambiente? ¿Hierro, Aluminio o Mercurio?",
    "options": [
      "Hierro",
      "Aluminio",
      "Mercurio"
    ],
    "answer": "Mercurio",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el desierto más grande del mundo? ¿Antártida, Gobi o Sahara?",
    "options": [
      "Antártida",
      "Gobi",
      "Sahara"
    ],
    "answer": "Antártida",
    "comment": "¡Sí, es Antártida!"
  },
  {
    "question": "¿Qué pieza de ajedrez solo puede moverse en diagonal? ¿El Alfil, El Rey o La Torre?",
    "options": [
      "El Alfil",
      "El Rey",
      "La Torre"
    ],
    "answer": "El Alfil",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la flor nacional de India? ¿La Rosa, El Girasol o El Loto?",
    "options": [
      "La Rosa",
      "El Girasol",
      "El Loto"
    ],
    "answer": "El Loto",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué país tiene la mayor población del mundo? ¿India, China o Estados Unidos?",
    "options": [
      "India",
      "China",
      "Estados Unidos"
    ],
    "answer": "India",
    "comment": "¡Es India con más de 1.4 mil millones de habitantes!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo? ¿Océano Índico, Océano Pacífico o Océano Atlántico?",
    "options": [
      "Océano Índico",
      "Océano Pacífico",
      "Océano Atlántico"
    ],
    "answer": "Océano Pacífico",
    "comment": "¡Sigue así!"
  },
  {
    "question": "¿Qué órgano elimina el exceso de agua y desechos de la sangre? ¿Los Riñones, El Hígado o Los Pulmones?",
    "options": [
      "Los Riñones",
      "El Hígado",
      "Los Pulmones"
    ],
    "answer": "Los Riñones",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué país es la cuna del Renacimiento? ¿Francia, España o Italia?",
    "options": [
      "Francia",
      "España",
      "Italia"
    ],
    "answer": "Italia",
    "comment": "¡Vamos allá!"
  },
  {
    "question": "¿Cuántas caras tiene un cubo? ¿4, 6 o 8?",
    "options": [
      "4",
      "6",
      "8"
    ],
    "answer": "6",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la cima más alta del mundo? ¿Los Himalayas, Monte Everest o Mont Blanc?",
    "options": [
      "Los Himalayas",
      "Monte Everest",
      "Mont Blanc"
    ],
    "answer": "Monte Everest",
    "comment": "¡Es el Monte Everest con 8848 metros de altura!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la unidad de medida de la resistencia eléctrica? ¿Voltio, Amperio o Ohmio?",
    "options": [
      "Voltio",
      "Amperio",
      "Ohmio"
    ],
    "answer": "Ohmio",
    "comment": "¡Sí, es Ohmio!"
  },
  {
    "question": "¿Cuándo terminó la Segunda Guerra Mundial? ¿1939, 1945 o 1942?",
    "options": [
      "1939",
      "1945",
      "1942"
    ],
    "answer": "1945",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuántas franjas hay en la bandera de los Estados Unidos? ¿7, 13 o 17?",
    "options": [
      "7",
      "13",
      "17"
    ],
    "answer": "13",
    "comment": "¡Son 13!"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama el estudio científico de los hongos? ¿Botánica, Micología o Fungología?",
    "options": [
      "Botánica",
      "Micología",
      "Fungología"
    ],
    "answer": "Micología",
    "comment": "¡Increíble!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la luna más grande de nuestro sistema solar? ¿Titán, Calisto o Ganímedes?",
    "options": [
      "Titán",
      "Calisto",
      "Ganímedes"
    ],
    "answer": "Ganímedes",
    "comment": "¡Es Ganímedes! ¡Un satélite de Júpiter!"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama este animal? ¿Koala, Perezoso o Panda Gigante?",
    "options": [
      "Koala",
      "Perezoso",
      "Panda Gigante"
    ],
    "answer": "Koala",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué país es famoso por sus campos de tulipanes? ¿Alemania, Países Bajos o Suiza?",
    "options": [
      "Alemania",
      "Países Bajos",
      "Suiza"
    ],
    "answer": "Países Bajos",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿En qué ciudad se encuentra el Coliseo? ¿Roma, Milán o Florencia?",
    "options": [
      "Roma",
      "Milán",
      "Florencia"
    ],
    "answer": "Roma",
    "comment": "¡El Coliseo está en Roma!"
  },
  {
    "question": "El sol es: ¿Una estrella, Una luna o Un planeta?",
    "options": [
      "Una estrella",
      "Una luna",
      "Un planeta"
    ],
    "answer": "Una estrella",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿De qué país es esta bandera? ¿Polonia, Rumania o Eslovenia?",
    "options": [
      "Polonia",
      "Rumania",
      "Eslovenia"
    ],
    "answer": "Eslovenia",
    "comment": "¿Tienes alguna idea?"
  },
  {
    "question": "¿En qué país se inventó la sauna? ¿Finlandia, Noruega o Suecia?",
    "options": [
      "Finlandia",
      "Noruega",
      "Suecia"
    ],
    "answer": "Finlandia",
    "comment": "¡Se inventó en Finlandia!"
  },
  {
    "question": "¿De qué país proviene el flamenco? ¿Brasil, México o España?",
    "options": [
      "Brasil",
      "México",
      "España"
    ],
    "answer": "España",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Quién es este atleta? ¿Carl Lewis, Michael Jordan o Teddy Riner?",
    "options": [
      "Carl Lewis",
      "Michael Jordan",
      "Teddy Riner"
    ],
    "answer": "Michael Jordan",
    "comment": "¡Increíble!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la capital de Canadá? ¿Montreal, Toronto o Ottawa?",
    "options": [
      "Montreal",
      "Toronto",
      "Ottawa"
    ],
    "answer": "Ottawa",
    "comment": "¡Sigue así!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el símbolo químico del sodio? ¿S, Na o Br?",
    "options": [
      "S",
      "Na",
      "Br"
    ],
    "answer": "Na",
    "comment": "¡Es Na, del latín natrium!"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la moneda en Japón? ¿Won, Riel o Yen?",
    "options": [
      "Won",
      "Riel",
      "Yen"
    ],
    "answer": "Yen",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "En la mitología griega, ¿quién es el dios del mar? ¿Zeus, Poseidón o Hades?",
    "options": [
      "Zeus",
      "Poseidón",
      "Hades"
    ],
    "answer": "Poseidón",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama este dinosaurio? ¿Tiranosaurio, Triceratops o Estegosaurio?",
    "options": [
      "Tiranosaurio",
      "Triceratops",
      "Estegosaurio"
    ],
    "answer": "Triceratops",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿De qué marca es este coche? ¿Mazda, Bentley o Toyota?",
    "options": [
      "Mazda",
      "Bentley",
      "Toyota"
    ],
    "answer": "Toyota",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿En qué año se hundió el Titanic? ¿1906, 1912 o 1920?",
    "options": [
      "1906",
      "1912",
      "1920"
    ],
    "answer": "1912",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué significa el acrónimo pH? ¿Potencial de Helio, Potencial de Altura o Potencial de Hidrógeno?",
    "options": [
      "Potencial de Helio",
      "Potencial de Altura",
      "Potencial de Hidrógeno"
    ],
    "answer": "Potencial de Hidrógeno",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama la cascada más grande del mundo? ¿Salto Ángel, Cascada de Yosemite o Cataratas del Niágara?",
    "options": [
      "Salto Ángel",
      "Cascada de Yosemite",
      "Cataratas del Niágara"
    ],
    "answer": "Salto Ángel",
    "comment": "¡Es el Salto Ángel en Venezuela!"
  },
  {
    "question": "¿En qué año se establecieron las Naciones Unidas? ¿1955, 1945 o 1965?",
    "options": [
      "1955",
      "1945",
      "1965"
    ],
    "answer": "1945",
    "comment": "¡Sigue así!"
  },
  {
    "question": "¿Quién es esta persona famosa? ¿Mahatma Gandhi, Nelson Mandela o Martin Luther King?",
    "options": [
      "Mahatma Gandhi",
      "Nelson Mandela",
      "Martin Luther King"
    ],
    "answer": "Nelson Mandela",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué país es el principal productor de té? ¿China, Reino Unido o Japón?",
    "options": [
      "China",
      "Reino Unido",
      "Japón"
    ],
    "answer": "China",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Qué significan las letras en H&M? ¿Helene & Maurice, Hennes & Mauritz o Hans & Martha?",
    "options": [
      "Helene & Maurice",
      "Hennes & Mauritz",
      "Hans & Martha"
    ],
    "answer": "Hennes & Mauritz",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la capital de Australia? ¿Melbourne, Sydney o Canberra?",
    "options": [
      "Melbourne",
      "Sydney",
      "Canberra"
    ],
    "answer": "Canberra",
    "comment": ""
  },
  {
    "question": "¿Cuántos ceros hay en 1 billón? ¿6, 8 o 9?",
    "options": [
      "6",
      "8",
      "9"
    ],
    "answer": "9",
    "comment": "¡Son 9!"
  },
  {
    "question": "¿Cómo se llama este vegetal? ¿Rábano, Zanahoria o Camote?",
    "options": [
      "Rábano",
      "Zanahoria",
      "Camote"
    ],
    "answer": "Camote",
    "comment": "¡Increíble!"
  },
  {
    "question": "La capital de Japón es: ¿Kyoto, Tokio o Osaka?",
    "options": [
      "Kyoto",
      "Tokio",
      "Osaka"
    ],
    "answer": "Tokio",
    "comment": ""
  }
]